［犯法呀？］助帶護膚品予爆拆男囚犯 懲教助理囚4月

一名懲教署二級助理，被指協助前囚犯的女朋友帶護膚品到囚倉內，交予其當時在囚的男朋友，三人早前被廉署控告他們串謀藉公職作出不當行為。懲教助理及前囚犯今於西九龍裁判法院承認控罪，二人各被判監4個月，而前囚犯的女友則獲廉署撤銷所有控罪。

首被告懲教署二級懲教助理曾善昇（44歲）的代表律師求情時指，首被告患有躁鬱症，在今2月已被懲教署停職，並需照顧在內地居住的兩名年幼子女及妻子，形容首被告「輸晒㗎喇」，希望輕判。

次被告荔枝角收押所前囚犯黃偉樑（37歲）代表律師求情則指，「被告貪靚」及皮膚有紅斑同「爆拆」才會要求女朋友送護膚品到收押所，未有意識到行為的嚴重性。其原為第三被告、懷有6個月身孕的女朋友則在旁聽席哭泣。

裁判官判刑指，案件涉及將未經批准的物品從外界帶到收押所，會影響懲教人員安全和收押所秩序，案情嚴重，又指首被告違反誠信，惟考慮到二人認罪，故決定判處兩名被告各4個月監禁。

控罪指，在去年11月6日至今年1月22日，首被告兩度替次被告女朋友郭倩雯，將凝膠面膜、面霜及潤唇膏等護膚品，帶進荔枝角收押所轉交次被告，並從郭收取護膚品、草莓及日本零食等作為報酬。

原本都覺得判得重

收報酬？咁真係抵死

成屋支那人，抵死啦咁

大有大貪

你唔收報酬仲可以話自己真心想幫個犯
收咗野真神仙都難救

咁都衰心軟

假設個被告係無收報酬, 會唔會唔涉及刑事?
定改為 行為失當條例?